黨媒搶奪輿論風向 突出外國疫情加劇

黨媒搶奪輿論風向
突出外國疫情加劇

【本報訊】武漢肺炎疫情未了，面對內地疫情趨下降，南韓、伊朗等國則大爆發，中共官方宣傳口徑開始改變，強調國內新增病例「歸零」、出院人數增加，外國正相反，昭示外國「形勢不妙」、中國「趨勢向好」。外媒認為中共官媒的報道焦點改變，是要轉移西方媒體焦點，與西方搶奪「輿論話語權」。

美國之音報道，近日中共官媒大力宣傳抗疫成效，推送消息「全面向好」，包括28省市連續多天無新增病例、全國出院治癒比例達52.1%、疑似病例不足1,000等。而揭當局隱瞞疫情的財新網，多篇重量級調查報道被當局屏蔽，包括揭發湖北下令基因檢測公司銷毀病毒樣本的報道。另方面，官媒又積極報道外國疫情，特意突出嚴重性，如「意大利女主播播新聞時狂咳民眾陷恐慌」、「南韓40%人口被感染」；「61國爆發7,200宗、九國死亡總數過百」等。

網民不屑幸災樂禍

相關新聞：疑曾染病 公主號兩港客有抗體

有網民轟中共當局「自己弄出了疫情，坑了自己的國民，再殃及其他的國家，還幸災樂禍大報特報他國疫情」！早在疫情初期中共已下文件強調輿論管控，組織300多紅色記者赴抗疫一線，報道正能量、暖新聞。

近日除高調宣佈出版捧習頌黨的《大國戰疫》一書，黨媒《人民日報》29日頭版竟是「日子過得像蜜一樣甜」（圖），內容是回顧習近平2016年探訪黑龍江漁村家庭，歌頌漁村生活水平「上一個台階」，惹來網民猛轟。

借疫情輸出中國模式，證明獨裁是真理

他家喪事當喜事報嘅仆街政府問題仲要係你累全家，仲可以笑鳩人